【悲劇】公屋養7貴婦狗3疑餓死 警方愛協追查死亡真相

【11:46更新】被委託照顧7犬的公屋少女據報仍然留醫，無力照顧仍生還的4隻貴婦犬，故4犬很可能要找人領養

青衣一公屋發生集體「餓死狗」慘案？青衣長宏邨一公屋單位前日(6日)發出臭味兼有鄰居報警，同日愛護動物團體「毛孩守護者」在fb上載影片，顯示該單位內7隻貴婦狗有3隻疑餓死了，其餘4隻亦沒精打采，屋內滿是狗糞，團體懷疑因戶主夫婦不在家加上年僅十餘歲女兒又因病入院，令狗狗多日來無人理會缺水缺糧釀成慘劇。愛協與警方關注及正聯手調查這慘劇會否涉及虐待動物，暫無人被捕。
記者徐雲庭 潘婉玲

「悲劇。人犬同途」毛孩守護者前晚在fb貼出一條1分46秒的短片，片中可見一個疑似公屋單位內一片狼籍，有狗籠但混亂不堪，地板及廁所地面滿是狗糞，背景不斷傳來狗吠及「㗅㗅」狗叫聲。片中所見單位內約有6至7隻狗，但其中3隻狗動也不動，懷疑已死了，3狗屍處身地上及櫃內。

Fb的帖文聲稱，上述片段是青衣某公屋的單位出現的悲劇，上址據報原住了一對夫婦及一名年輕女兒(傳聞是17歲少女)，但父母疑離異及離開了家，該公屋單位亦懷疑因欠租於日內將被房署收回，近日只餘下女兒(少女)邊讀書邊照顧家中7隻貴婦狗。但約1周前少女據報因病倒，令家中7隻狗連續5天缺水缺糧。至前日少女委託同學上門欲照顧一眾貴婦狗時，發現3隻狗疑已當場餓死，另外4隻狗亦餓得發瘋，遂通知「毛孩守護者」幫忙。

「毛孩守護者」聲稱已帶走4隻倖存的貴婦狗並覓得地方讓牠們獲照顧，亦檢走了3隻狗的屍體安排善終，並慨嘆事發單位少女承受很大壓力。該團體回應《蘋果》時補充，4隻生還的狗已在診所完成身體檢查，將送回狗酒店，稍後會安排領養事宜。慘劇曝光後，不少愛狗人士紛紛捐款作支持，但亦有網民質疑這疑是一宗虐待動物致死案件，認為應該要報警處理，也有人質疑公屋一般不可養狗，懷疑上址會否是非法的動物繁殖場。

愛協發言人指暫未接獲相關報告，但在網上發現相關片段，片段提到在青衣有住戶發現有狗隻死亡，認為事件疑有虐待動物成份，愛協遂於昨日主動聯絡青衣警方及報案。愛協明查暗訪後，確認事發公屋位於長宏邨一公屋單位，遂於昨傍晚與警方聯手到場調查，希望查出多隻狗據報集體死亡的真相。但由於戶主不在，愛協昨暫未能進入事發公屋單位調查，但消息稱上址前晚已有鄰居報警稱事發單位發出惡臭，但據報在警方到場前，有人疑已進入上址單位取走倖存的狗及狗屍，令當局調查有困難，昨晚亦警方CID亦到場調查。

警方發言人證實，昨午約5時接獲一相關機構職員報案，指他於網上發現一段懷疑於上址拍攝的片段，並懷疑片段涉及虐待動物成份。警員接報到場，暫未能聯絡上址住戶及進入單位作進一步調查，案件列作「求警調查」，交由葵青警區刑事調查隊第一隊跟進，暫時無人被捕。

公屋養咩撚野狗

窮人唔好養狗

講左幾十次啦，窮撚學咩人養狗
動物義工唔比你班公屋撚養係有原因架